係中大讀緊Mphil的絲巴入黎解答一下報讀的問題

我今年畢業，因為本身都係中文系出黎，所以想報中大中文的Mphil
但因為身邊無人讀，所以好迷惘
想知道其實想讀Mphil係咪要自己搵個間學校professor傾左先？有無絲巴有經驗點搵professor？
同埋研究計畫要點準備？
另外中文系Mphil的gpa要求係幾多？我gpa唔算好高，但都叫有機會first horn
希望有絲巴可以解答一下

推

打比學校問啦 :0)

有好多嘢都可以上網搵吓
你連研究計劃都問，好難答你
有關問題點解唔去搵比較熟嘅教授問？
同埋搵教授一定百利而一害
Send email最基本啦

其實最主要都係想知道可以點搵想報的學校的教授
自己上網搵過亦問過人，但唔係好搵到可以點聯絡，聽過好多人講話基本上都係要靠關係如果唔係好難入，所以想睇下網上有無人會可以俾多少少清楚d的資料或者經驗
自己的教授個邊聯絡緊，但未有答覆

你有冇問過自己個系既AP以上既職級收唔收mphil? 如果你讀書唔太差，通常搵返自己識既教授會方便啲

但都要睇下research direction 同你夾唔夾

問你本科prof熟唔熟中大你心儀既老細
八下每年大概收幾多個 有幾多人本科已經中大讀

識人梗係有優勢
如果你心儀老細成日會去講座之類既公開活動就參加下同佢傾下等佢對你起碼有個印象
如果唔係既就靠電郵 但通常內容都要投其所好 傾d佢熟既野 記住佢係老細 你迎合佢而唔係掉轉
當然唔排除你心儀老細係好人對學生有熱誠肯教人而唔係想搵廉價勞工 但咁樣假設就比較危險

其實科科都唔同 有啲係收左你先再搵老細都得

n年前的mphil﹐雖然唔係cu
揾左老闆傾好哂先，application只係程序，做下樣咋